# Criação de VM na AWS com user-data

## Contexto

Este repositório foi criado como conteúdo adicional para a aula [**Criação de VM na AWS com user-data**](https://www.udemy.com/course/terraform-do-basico-ao-avancado/learn/lecture/40339274#overview) do curso [**Terraform - Básico ao Avançado**](https://www.udemy.com/course/terraform-do-basico-ao-avancado/?couponCode=TERRAFORM_DEZ24), por Daniel Gil.

## Documentação Usada na Aula

### AWS Terraform Provider

- [AWS Terraform Provider](https://registry.terraform.io/providers/hashicorp/aws/latest/docs)
- [aws_key_pair](https://registry.terraform.io/providers/hashicorp/aws/latest/docs/resources/key_pair)
- [aws_instance](https://registry.terraform.io/providers/hashicorp/aws/latest/docs/resources/instance)

### Docker

- [Install Docker on Ubuntu](https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/#install-using-the-repository)
- [Nginx Docker Image](https://hub.docker.com/_/nginx)

## Conheça o Curso

> Quer ter acesso à aula onde este código foi criado?
>
> Lá você vai encontar explicações detalhadas e vai ter a possibilidade de tirar todas as suas com o professor.
>
> Aqui você encontra um link com um cupom desconto especial para:

**Terraform - Básico ao Avançado**

[![Terraform - Básico ao Avançado](https://danielgilcursos.blob.core.windows.net/images/terraform-basico-ao-avancado.png)](https://www.udemy.com/course/terraform-do-basico-ao-avancado/?couponCode=TERRAFORM_DEZ24)

## Conheça outros Cursos

> Tem interesse por assuntos relacionados?
>
> Aqui você encontra um cupom de desconto especial para:

**Docker - Básico ao Avançado**

[![Docker - Básico ao Avançado](https://danielgilcursos.blob.core.windows.net/images/docker-basico-ao-avancado.png)](https://www.udemy.com/course/docker-do-basico-ao-avancado/?couponCode=DOCKER_DEZ24)
